[長文] 兩會選舉, 切勿輕言放棄.

以下內容有少少分化feel, 批評feel, 而我個人係絕對反對分化嘅.
但冇辦法, 都想回應下某些人一啲關於立法會投票嘅睇法.

有意見認為區議會同立法會選舉係冇用嘅, 話會有DQ, 又話建制有鐵票, 難以撼動, 叫人唔好幻想投立法會可以改變到啲乜, 直接爭取真普選好過.

我唔知會有幾多人buy或者同意, 但我就咁諗:

首先, 所有我哋市民有投票權嘅嘢就一定有用!!! 真普選有用, 我支持努力爭取, 兩會投票亦一樣有用.
DQ問題就要靠民主派議員(並非單指泛民)小心行事, 多多提防, 詳情就秘密研究同協商, 費事打開口牌.
重點或者以往教訓係: 議員唔好再一時意氣, 要忍辱負重+團結一致+停止互鬥, 口號形式等等唔緊要, 最重要係關鍵時刻你投反對票嗰下. 老實講, 做唔到嘅議員請勿參選, 請勿再令民主同路人陷入絕望!!!!

另外, 所謂重奪立法會反對權係指令建制派過唔到通過議案票數就已經成功, 未必話55波or民主派控制議會. 當然可以再進一步就更好. 所以, 我認為立法會情況未去到咁絕望.

第二, 爭取真普選同兩會投票並非二揀一, 而且兩會投票權已經喺我哋手, 點解唔可以一邊善用投票權重奪立法會反對權, 一邊爭取真普選? 而係叫人唔好幻想同沉迷立法會, 好似要放棄立法會咁?

第三, 我用例子答你, 關於立法會重要性同建制鐵票問題: 連建制派自己都驚下年唔使選, 所以先叫政府收手咪硬推, 立法會其中一個影響力就係在於令建制派做每一件事前, 都會諗下一屆佢仲有冇得撈, 所以班人先冇咁癲.
選舉都仲未開始我哋民主派選民就諗定人哋有鐵票所以放棄? 似乎言之尚早.

第四, 選民投票方面, 緊記到時留意各大民主派出選人士嘅消息及策略, 原則係: 不要某議員高票當選, 盡量令更多民主同路人入選. 要善用選票, 不要浪費每一張選票. 届時各民主政黨及有心人可成立民主選舉協調組織, 協調2020以後每一次選舉, 詳情大家到時可以集思廣益, 多加討論.
雖説此舉有大台之嫌, 但再各自爲政, 民主必敗. 希望大家明白兩害取其輕嘅道理.

重奪議會反對權就可以制衡政府, 就唔會重演"反送中", 唔會令議會事務外判到議會外, 唔會再有人因此犠牲.

目前兩會投票未係迫切議題, 但千祈唔好自暴自棄, 放棄議會. 未來兩會依然需要大家齊心合作. 記得登記做選民!!!!!

目前首要係救5義士, 撤暴動罪, 限制警權, 而立法會亦要在未來奪回. 大家要緊持信念, 唔可以再向政府送大禮, 任政府魚肉. 呢點亦係政治覺醒之一.

同意可分享, 多謝各位.
620-621加油! 香港人加油!

推

各位可以先留名, 日後在討論.

要做的事好簡單 6月21 出咗去先